馬化騰上網求教比人串係缺乏實際經驗的大學生

10 月 24 日凌晨，在知乎平台上認證為「騰訊公司董事會主席兼首席執行官」的名為 ponyma 的用戶，提出了一個問題：未來十年哪些基礎科學突破會影響互聯網科技產業？產業互聯網和消費互聯網融合創新，會帶來哪些改變？
無論是知乎所認證的頭銜本身，還是 ponyma 的命名指向，都毫無疑問地指向人們心中的互聯網大佬——馬化騰。而面對大佬的現身提問，大家更是紛紛踴躍地建言獻策——一時間讓人聯想起七年前騰訊在追求變革之際開展的「診斷騰訊」的研討會。

不過，可能大家想得有點多了。

出現鳥~

好好笑

你最勁
顛覆財仔台顛覆股市

事實，中國d所謂科技根本係靠抄，鎖國，製造內需

人地icq, msn, 佢就qq
人地google, 佢就百度
人地fb, 佢就人人網，微博
人地ebay, amazon, 佢就淘寶
人地whatspp, 佢就wechat
人地ig 佢就抖識
Game 個堆都唔講

仲要玩內聯網，國內跟本有冇選擇，馬化騰叻在拎到個"代理權", 勁在有人脈，同科技冇乜關係

廿年年薪

廿萬*

點解當年MSN會消滅QQ, 因為自由市場
中國廿年前QQ,今日都係QQ

政府逼人用QQ, 跟住QQ出黎話同你講下經營心得，成功之道

佢係咪打錯字
求拎其一個文員/IT仔都廿萬年薪啦

1989年-1993年，馬化騰就讀於深圳大學電腦專業。
1993年深大畢業，進入潤迅通訊發展有限公司，從專注於尋呼軟體開發的軟體工程師一直做到開發部主管。